除左攰同心淡，冇其他感覺

原來人
真係可以
俾現實磨蝕到
連死既心都冇
或者一個人
睇通睇淡
唔再堅持d咩
佢真係可以
唔為d咩生存
純粹死比生存麻煩
費事搞咁多野
好似以前讀chem
要activation energy
讀書冇用
奮鬥冇用
俾心機心用
好想呃自己
自己今時今日
係因為唔努力
實情係
每日都見到
懶過我既人
過得比我好
予取予求
得到既
只會更多
付出就一直付出
或者人
咁崇尚努力
咁強調奮鬥
只係一種
集體自欺欺人
呃自己
憑自身
就鬥得過世界
鬥得過現實
或者係點
都已經唔重要
假的真不了
虛偽
無論你拆唔拆穿
都敵唔過現實
所以亦唔存在
拆唔拆穿既問題
再後生d個陣
成日慶幸自己
冇老婆仔女
而家諗返
其實都冇咩
慶唔慶幸
冇條件
就自然冇女人
純粹大自然
自我調節
淘汰我呢種人
人生就如此殘忍現實
每生存一日
就有一個夢想破滅
如果我同你講
好高興
去到呢個年紀
終於知自己想做咩
揾到自己條路
講到底只不過
人越黎越大
條件越黎越差
選擇越黎越少
迫不得已
先揀左而家呢條路
邊個唔係咁
靚仔個陣
踢波入校隊守龍
幾乎全班最高
到中學人地標高
自己就好似
毫無寸進
而家出到街
d女都高過我
以為自己大左
睇開左
冇咁計較
一樣眼紅
一樣唔抵得
好留意d人
高我幾多
白過我幾多度
個人層面
我係失敗者
社會層面
我係n無人士
世界層面
我係不幸
歷史層面
我係數字
但講真
活到呢個年紀
為誰辛苦為誰忙
為人作嫁
自己又得到d咩
都冇咩話夢唔夢想
由細到大
人地叫我做乜
我做乜
以為聽話實冇死
疊埋心水讀書
讀完出黎乞食
從此以後發誓
唔再聽話
唔再生性
識諗
都只係為自己諗
原來人真係可以
全世界背棄你
言而無信
唯有現實信得過
自己都信唔過
自己都呃自己
呢個世界
比你想像中
要殘忍一千倍
痛苦一千倍
匆匆一生
由細到大
冇一日好過
諗返以前
嘻嘻哈哈
呢種唔叫開心
只係無知
人大左
就返唔到轉頭
一個人開心
一係無知
一係無情

唔好意思 麻煩大家幫手投票定個死線
大家既訴求唔可以不了了之
死線投票